薛西弗斯之石 － 香港的困境

古希臘有一則神話。

希臘眾神之首宙斯，看中了河神女兒的美貌，強行將她擄去交配。
河神隨後緊追不捨，在路上遇見人類國王薛西弗斯，問其女兒下落。
薛西弗斯此時要求河神給予一條四季常流的河道，藉此交換河神女兒下落的秘密。
最後河神答應，於是薛西弗斯泄露了宙斯行蹤。

因此，宙斯懷恨在心，命令死神將薛西弗斯打入冥界，但卻被薛西弗斯反將一軍，綁架了死神，使人間很久都沒有了死亡。但是，薛西弗斯始終死亡，遺下了肉身在人間。不過，薛西弗斯又稱自己的遺體未好好埋藏，於是又求神給他三天時間回到人間處理身後事，但後來卻又賴皮不走，不肯回到陰間。

眾神感覺自己一再被戲弄，因此，宙斯安排了一個極為悲慘的懲罰給他。
就是要薛西弗斯永生不死，日日夜夜要在一座山上推大石頭，然後再回落谷底，繼而不斷重複。宙斯務求要令薛西弗斯過上無意義的人生，要他一輩子都面對徒勞無功的命運。

其實，我們現在的香港，而且還有在其中生活的你我
我們都是薛西弗斯，我們都面對著那種人生的無力感、荒謬徒然和人生不知何意的感覺，每天每夜重覆著人生，社會和自己的各種問題無法解決，這些大石頭阻擋了你我的前路，抑壓著我們的心境。

有人說：既然如此，我們何不放棄？

薛西弗斯的困境是無法放棄，無法迴避，他的命運要注定做一個悲劇英雄；我們香港人也是同樣，我們八九十後難以放棄對香港的感情，也難而去其他地方，我們的命運就如同薛西弗斯一樣，不能逃避，不能放棄，惟一可以做的就是用微笑面對問題，懷著勇氣推大石上山之高處。因此，存在主義大師卡繆最後說：「我們定要想像薛西弗斯是快樂的」

人生很多事情本來就是徒勞無功，但我們總是懷著不認輸的態度反抗，明知不何為而為之，是我們八九十後要學習的事情。現時需要面對太多政治無力感，但內心定要謹記，我們將來不要做那種討厭的權貴。

人之價值不在乎金錢，不在乎能力地位，而是貴乎有否真誠反省，真誠為自己和身邊的人快樂。人性的光輝，不能時時刻刻耀眼，人可以軟弱，但不能放棄，香港人，這幾年辛苦你了。休息過後，我們再重新出發，守衛自己的香港。

元旦遊行，雖然無用徒勞，但我們只能如此。
六七十後經歷6497，八十後經歷0371，九十千禧的我們
已經經歷了國教雨傘，這1718年我們也注定要面對
人有免於恐懼和強制壓迫的自由和權利，但要守衛它，必須靠我們自身意識的努力和捍衛。

守衛香港，反對修改議事規則。
大家惟有再出來吧